中央氣象台發「黃色」颱風預警被微博刪文 改用「Yellow」才獲保留

中央氣象台發「黃色預警」遭舉報和刪文，並改成「颱風yellow預警」。 微博截圖
中央氣象台發「黃色預警」遭舉報和刪文，並改成「颱風yellow預警」。 微博截圖
強烈熱帶風暴卡努逼近，內地中央氣象台的官方微博，發表颱風貼文，但由於貼文懷疑遭到太多人的舉報，被微博管理人員刪除了颱風預警的信息， 改用英文「Yellow」才獲保留。

中央氣象台今早在官方微博發貼文，指就強烈熱帶風暴卡努逼近，當局已發出颱風「黃色」預警，但貼文遭到多人舉報，於是微博管理人員根據《微博社區管理規定》刪除有關信息。其後，中央氣象台再次公佈颱風消息，將「黃色預警」改成「颱風yellow預警」。

《微博社區管理規定》在2012年開始施行，禁止敏感信息發布，包括危害國家、涉露機密或散布謠言，以及淫穢色情的內容。

事件引起關注，很多網友表示，「中國人有自己的文字，報個氣象還要用外國字，丟不丟人？」、「不要再覺得玩笑了，文化大革命已經到了什麼地步還不明白嗎？」，亦有網友指，「黃色預警被舉報微博被刪後機智地選擇了yellow預警」。

點解要改

🎗

五毛：英美走狗

平四六返
滅共天中

淫褻颱風

點解唔用蝗拼

應該block埋

中央政府勾結外國勢力？

暴雨警告
暴雨警告
暴雨警告

大交合rip

有時真係忍唔住笑

“暴雨”都唔用得

個暴字太得人驚

黃色代表甜野又係咪外國傳入黎？

特大強降雨

呢個國家無撚得救

文字獄走光火入魔

內你老母

契丹支那人特別敏感

契丹支那人那有自己的文字，那些殘體字不是山塞漢族人的文字！

Filter 走火

氣象台搞顏色革命

雨同乳差唔多音，有性暗示唔用得

唔係咁低b呀?

特大強降液態水

很黄很暴力

黄=雨傘？

應該係黃色代表咸濕機會大啲

大陸比啲網民玩返轉頭

中國般降雨

特大強降水

支那語 「暴雨」同 「爆乳」差唔多
唔可以用

癡線 成個垃圾國家死撚哂佢啦
13億隻蝗入面 都唔知有無一百萬係叫有文化

垃圾大陸狗文智未開

全世界最多雞叫既地方，扮封禁黃色事業。

yellow種人

yellow大仙

咁哩首歌點算

謝霆鋒

黃

作詞：周耀輝
作曲：謝霆鋒

黃泥湧出某一種氣力 煉成大地就要闖蕩
黃泉顯出五千種太極 聚成命運就稱作東方

黃銅刻出某一種偶像 唸成大事在我心臟
黃皮長出五千種漂亮 鍍成現在讓我出汗

＊從玄黃 取一把火 要靠我來點旺
閻羅王 都不敢講 那怕世代太動盪

＃一身黃 千種狂 世界越變要夠膽闖
原來新生黃 想張狂 千古等著我演出這片黃

△黃蓮開出某一種故事 譯成二字就叫希望
黃皮長出五千種正義 鍍成現在讓我出汗

10萬都畀多佢

唔係
外國用blue

唔同，雨係yu而乳係ru。

💛🌧❗️
❤🌨❗️
🖤⛈❗️

仲話要統一大中華地區氣象預警及警報信號？

班踩港五毛大支膠會唔會又話香港冇filter好落後

謝霆鋒

黃

作詞：周耀輝
作曲：謝霆鋒

Yellow泥湧出某一種氣力 煉成大地就要闖蕩
Yellow泉顯出五千種太極 聚成命運就稱作東方

Yellow銅刻出某一種偶像 唸成大事在我心臟
Yellow皮長出五千種漂亮 鍍成現在讓我出汗

＊從玄Yellow 取一把火 要靠我來點旺
閻羅王 都不敢講 那怕世代太動盪

＃一身Yellow 千種狂 世界越變要夠膽闖
原來新生Yellow 想張狂 千古等著我演出這片Yellow

△Yellow蓮開出某一種故事 譯成二字就叫希望
Yellow皮長出五千種正義 鍍成現在讓我出汗

垃圾英國走狗用英文